% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=660de&id=2N32-5&n=2&d=10&alea=AdGA
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Développer avec des racines carrées
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Effectuer les calculs suivants.
\begin{enumerate}
\item $(6\sqrt{5}+7)(2+2\sqrt{5})$
\item $(9\sqrt{6}+6)(2\sqrt{6}-3)$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\left(6\sqrt{5}+7\right)\left(2 +2\sqrt{5}\right)=6\sqrt{5}\times 2+6\sqrt{5} \times 2\sqrt{5}+7 \times 2  +7  \times 2\sqrt{5}$\\
                    $\phantom{\left(6\sqrt{5}+7\right)\left(2 +2\sqrt{5}\right)}=12\sqrt{5} +12\times 5 +14 +14 \sqrt{5}   $\\
                    $\phantom{\left(6\sqrt{5}+7\right)\left(2 +2\sqrt{5}\right)}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{26\sqrt{5}+74}}$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\left(9\sqrt{6}+6\right)\left(2\sqrt{6}-3\right)=9\sqrt{6}\times 2\sqrt{6}+9\sqrt{6} \times (-3)
                    +6 \times 2\sqrt{6}+6 \times (-3)$\\
                    $\phantom{\left(9\sqrt{6}+6\right)\left(2\sqrt{6}-3\right)}=9\times 6\times 2+ \left( 9 \times (-3)+6 \times 2\right)\sqrt{6} -18$\\
                    $\phantom{\left(9\sqrt{6}+6\right)\left(2\sqrt{6}-3\right)}=108-15 \sqrt{6}-18$\\
                    $\phantom{\left(9\sqrt{6}+6\right)\left(2\sqrt{6}-3\right)}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-15 \sqrt{6}+90}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
On utilise la double distributivité.\\
Par exemple,\\ $\left(-5\sqrt{10}+4\right)\left(9\sqrt{10}-8\right)=-5\sqrt{10}\times 9\sqrt{10}-5\sqrt{10} \times (-8)
                    +4 \times 9\sqrt{10}+4 \times (-8)$\\
                    $\phantom{\left(-5\sqrt{10}+4\right)\left(9\sqrt{10}-8\right)}=-5\times 10\times 9+ \left( -5 \times (-8)+4 \times 9\right)\sqrt{10} -32$\\
                    $\phantom{\left(-5\sqrt{10}+4\right)\left(9\sqrt{10}-8\right)}=-450+76 \sqrt{10}-32$\\
                    $\phantom{\left(-5\sqrt{10}+4\right)\left(9\sqrt{10}-8\right)}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{76 \sqrt{10}-482}}$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
	\item $26\sqrt{5}+74$
	\item $-15 \sqrt{6}+90$

\end{enumerate}
\end{Reponse}